<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.6.0">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2017-09-27T19:55:52+02:00</updated><id>http://localhost:4000/</id><title type="html">user_display_error(beta)</title><subtitle>De momento este blog no deja de ser una poc para cacharrear con jekyll. Quizá en algún momento me decida a postear algo. Java. Programación. Linux. Open Source. Fotografía.</subtitle><entry><title type="html">For the times they are a-changin</title><link href="http://localhost:4000/jekyll/update/2017/09/27/times-are-changing.html" rel="alternate" type="text/html" title="For the times they are a-changin" /><published>2017-09-27T00:01:01+02:00</published><updated>2017-09-27T00:01:01+02:00</updated><id>http://localhost:4000/jekyll/update/2017/09/27/times-are-changing</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/jekyll/update/2017/09/27/times-are-changing.html">&lt;div class=&quot;paragraph&quot;&gt;
&lt;p&gt;Así lo cantaba &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=e7qQ6_RV4VQ&quot;&gt;Bob Dylan&lt;/a&gt; hace varias
décadas, y eso parece que está ocurriendo en Redmond desde
que Satya Nadella sucedió al troglodita de Steve Ballmer como director ejecutivo de
la compañia.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;paragraph&quot;&gt;
&lt;p&gt;Durante muchos años he mantenido una relación bastante tensa con Windows. Como sucede
en los matrimonios de conveniencia, nunca he podido huir completamente de él por dos motivos:
DirectX y algunas limitaciones empresariales en las que no es tán sencillo instalar
el SSOO como a uno le venga en gana.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;paragraph&quot;&gt;
&lt;p&gt;Afortunadamente, en la última década cada vez son más los sitios en los que uno puede
montarse su equipo como dios le de la gana, generalmente con arranque dual &lt;em&gt;por
si acaso&lt;/em&gt; desaprovechando espacio en disco.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;paragraph&quot;&gt;
&lt;p&gt;Aparte de algunos problemas con los &lt;em&gt;docx&lt;/em&gt; y las limitaciones de compatibilidad con
libreoffice suelo llevar una vida bastante plena y satisfactoria con el pinguino para
programar, y con windows para jugar (afortunadamente el porno es 100% complaint en todas las
plataformas y no tengo que estar reiniciando).&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;paragraph&quot;&gt;
&lt;p&gt;El caso es que últimamente me estoy encontrando cada vez con más proyectos de código abierto
de los chicos de Microsoft, algo que hace una década podía parecer impensable. Entonces ellos
eran los interesados en torpedear muchos proyectos open source que comenzaban a hacerles sombra
en diversos ámbitos.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;paragraph&quot;&gt;
&lt;p&gt;Hace unos meses estuve revisando las librerías de
&lt;a href=&quot;https://github.com/AzureAD/azure-activedirectory-library-for-java&quot;&gt;adal&lt;/a&gt;
para la integración de aplicaciones java con
&lt;a href=&quot;https://msdn.microsoft.com/en-us/library/bb897402.aspx&quot;&gt;ADFS&lt;/a&gt;), y si bien el código dejaba un
tanto que desear (imagino que los conectores de &lt;em&gt;C#&lt;/em&gt; si que estarán mejor montados), es, &lt;strong&gt;al menos,
una declaración de intenciones&lt;/strong&gt;.
Curiosamente esta librería alojada en github no tenía por ningún lado el tipo de licencia bajo
la cual se distribuía lo que es bastante sorprendente en una empresa con un ejercito de
abogados acostumbrados a llevar a los tribunales a la competencia.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;paragraph&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;En cambio le he dado una oportunidad a la versión de
&lt;a href=&quot;https://code.visualstudio.com/&quot;&gt;Visual Studio Code&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; para linux y me
está pareciendo un editor de texto bastante competente que nada tiene que desmerecer al
resto de alternativas.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;paragraph&quot;&gt;
&lt;p&gt;Desde hace años llevo probados decenas de editores y nunca he estado completamente satisfecho
con ninguno. &lt;strong&gt;Parece complicado balancear correctamente sencillez y funcionalidad&lt;/strong&gt;: no quiero
un &lt;em&gt;notepad.exe&lt;/em&gt;, pero tampoco quiero un IDE entero para tocar un fichero plano.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;paragraph&quot;&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Atom es el que he venido utilizando en estos últimos tiempos&lt;/strong&gt;, y aparte de la cantidad de
recursos que consume no tengo apenas ninguna queja con él. &lt;em&gt;Gedit&lt;/em&gt; (bastante espartano), &lt;em&gt;nano&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;lime&lt;/em&gt;,
&lt;em&gt;gvim&lt;/em&gt; (me cuesta pensar en modo vi con una aplicación de escritorio), &lt;em&gt;geany&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;leaf pad&lt;/em&gt;,
&lt;em&gt;bluefish&lt;/em&gt; (más para gente que toca frontends) y otros tantos que he acabado desinstalando.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;paragraph&quot;&gt;
&lt;p&gt;El hermano mayor de &lt;em&gt;code&lt;/em&gt; en su momento me pareció una patata de entorno: lentísimo, con mil hooks que
ralentizaban todo el SSOO y monolítico, ¡todo eso sin tener en cuenta que es para .NET, con auténticas
desperdicios como el IIS!. Desde casi una década que no he probado ninguna versión
posterior y no sé si a día de hoy habrán mejorado en ese aspecto.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Así lo cantaba Bob Dylan hace varias décadas, y eso parece que está ocurriendo en Redmond desde que Satya Nadella sucedió al troglodita de Steve Ballmer como director ejecutivo de la compañia.</summary></entry><entry><title type="html">Comenzamos</title><link href="http://localhost:4000/jekyll/update/2017/09/26/comenzamos.html" rel="alternate" type="text/html" title="Comenzamos" /><published>2017-09-26T18:33:22+02:00</published><updated>2017-09-26T18:33:22+02:00</updated><id>http://localhost:4000/jekyll/update/2017/09/26/comenzamos</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/jekyll/update/2017/09/26/comenzamos.html">&lt;div class=&quot;paragraph&quot;&gt;
&lt;p&gt;Este es un blog de ejemplo, aprovechando que un amiguete ha decidido (que ya era hora)
instalarse por fin una &lt;a href=&quot;https://wiki.debian.org/es/DebianStretch&quot;&gt;debian&lt;/a&gt;, y así compartirle una
&lt;a href=&quot;/linux/linux-survival-guide.html&quot;&gt;lista básica&lt;/a&gt; de referencia, y así aprovecho para
cacharrear un poco con &lt;a href=&quot;https://github.com/jekyll/jekyll&quot;&gt;jekyll&lt;/a&gt; y
&lt;a href=&quot;https://pages.github.com/&quot;&gt;github pages&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;paragraph&quot;&gt;
&lt;p&gt;La guía es poca cosa, de hecho hay mil mejores en internet, en cambio como es mía ya la tengo
indexada en el coco y alguna vez me suele ser útil (acostumbraba a tenerla en google drive, al que
ahora desde el trabajo no puedo acceder, ya saben, medidas de seguridad del siglo XX).&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;paragraph&quot;&gt;
&lt;p&gt;Por lo demás no sé si subiré algún contenido cuando termine de trastear con esto.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;paragraph&quot;&gt;
&lt;p&gt;Un saludo&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Este es un blog de ejemplo, aprovechando que un amiguete ha decidido (que ya era hora) instalarse por fin una debian, y así compartirle una lista básica de referencia, y así aprovecho para cacharrear un poco con jekyll y github pages.</summary></entry></feed>